<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Koupaliště Džbán</title>
      <link>http://localhost:1313/koupali%C5%A1t%C4%9B_d%C5%BEb%C3%A1n/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/koupali%C5%A1t%C4%9B_d%C5%BEb%C3%A1n/</guid>
      <description>Jako červený hadr na býka zapůsobilo na pana Čižinského to, že se společnost Molepo začala snažit změnit územní plán na svém pozemku v proluce mezi zástavbou ulice Evropská. Protože je zástavba proluky standardní a obvyklá věc, byla reakce pana starosty Prahy 7 Čižinského nečekaně tak prudká, že se tomu divili i jeho spolustraníci. Ano, čtete správně, starosta Prahy 7 velmi intenzivně řešil zástavbu proluky na Praze 6, což je další velmi neobvyklá věc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obchodní centrum Stromovka</title>
      <link>http://localhost:1313/obchodn%C3%AD_centrum_stromovka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/obchodn%C3%AD_centrum_stromovka/</guid>
      <description>Tentokrát se týkala protestu proti výstavbě obchodního centra Stromovka. Dokonce to došlo tak daleko, že pan Čižinský v roce 2014 sliboval svým voličům, že zajistí, aby „nevzniklo obří nákupní centrum, které vysaje Holešovice a Letnou a zničí obchůdky ve svém okolí“. Jedná se o přesnou citaci slov pana Čižinského. Jak to dopadlo, se může každý přesvědčit. Obří nákupní centrum vzniklo, Holešovice vysálo a obchůdky ve svém okolí zničilo.&#xA;Co se však s touto nájemní smlouvou stalo už za působení pana Čižinského byl podpis dodatku, na základě kterého se městská část Praha 7 rozhodla společnosti Holešovický trojúhelník, tedy majiteli obchodního centra Stromovka, věnovat částku 7 milionů korun.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stěhování TSK do Stromovky</title>
      <link>http://localhost:1313/st%C4%9Bhov%C3%A1n%C3%AD_tsk_do_stromovky/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/st%C4%9Bhov%C3%A1n%C3%AD_tsk_do_stromovky/</guid>
      <description>Od podepisování petic proti jeho výstavbě až po dar ve výši skoro 7 milionů korun majiteli obchodního centra z kasy městské části Praha 7. Tímto darem však vstřícnost hnutí Praha Sobě vůči majitelům obchodního centra Stromovka zdaleka nekončí.&#xA;Co může chtít majitele takto velké a v době covidu neobsazené budovy, jako OC Stromovka, než že se mu tam nastěhuje obrovská a dobře platící městská firma, jakou je Technická správa komunikací.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Koupě budovy radnice a poskytnutá provize</title>
      <link>http://localhost:1313/koup%C4%9B_budoy_radnice_a_poskytnut%C3%A1_provize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/koup%C4%9B_budoy_radnice_a_poskytnut%C3%A1_provize/</guid>
      <description>Petice organizovaná panem Čižinským se vymezovala proti výstavbě radnice, jak naplánovalo bývalé vedení radnice v čele s ODS. A právě tato petice vedla k tomu, že se hnutí dostalo do povědomí občanů. No a když už bylo téma radnice pro hnutí tak nosným, tak bylo potřeba stavbu radnice dotáhnout. A to se panu Čižinskému opravdu podařilo. Po letech snažení městská část Praha 7 koupila dům v městské zástavbě a přestavěla ho na novou radnici.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stanice metra Nádraží Holešovice</title>
      <link>http://localhost:1313/stanice_metra_n%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD_hole%C5%A1ovice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/stanice_metra_n%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD_hole%C5%A1ovice/</guid>
      <description>Jak je všeobecně známo, snaží se Dopravní podnik hl. m. Prahy v poslední době participovat na developerském rozvoji stanic metra. Jedna z těch nejvíce lukrativních je stanice metra Nádraží Holešovice.&#xA;Důvody lukrativity jsou jasné, jedná se o přestupní uzel s vysokou koncentrací osob a dostatek pozemků umožňuje rozsáhlou novou výstavbu. Možná i proto se společný podnik s DPP na zástavbu této oblasti stal předmětem bitvy dvou developerských miliardářů, Radovana Vítka a Serge Borensteina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Koupě domu na horách za 250 000 korun</title>
      <link>http://localhost:1313/koup%C4%9B_domu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/koup%C4%9B_domu/</guid>
      <description>Dne 29. 5. 2019 uzavřeli Jenda Čižinský a jeho manželka kupní smlouvu na rodinný dům na horách, konkrétně v obci Vysoká nad Jizerou.&#xA;Prodejcem byl pan Vladimír Nečásek. Zdánlivě úplně normální věc, až na to, že kupní cena činila neuvěřitelných pouhých 250.000,- korun (slovy: dvěstěpadesát tisíc korun).&#xA;To vše za rodinný dům s pozemkem.&#xA;Každý ať si udělá svojí představu a zkusí se si na nějakém realitním webu zadat koupi rodinného domu do 250.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privatizace bytu matky Jendy Čižinského</title>
      <link>http://localhost:1313/privatizace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/privatizace/</guid>
      <description>Pro neznalé objasníme, že se jedná o luxusní a nádherný secesní dům na jedné z nejlepších pražských adres, kde vlastní byt mimo jiné třeba herec a moderátor Marek Eben. Ano, privatizace bytu proběhla dle tehdejších pravidel a je dle zákona zcela legální nicméně, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libeňský most</title>
      <link>http://localhost:1313/most/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/most/</guid>
      <description>O co jde je všeobecně známé. Hlavní město Praha v letech 2014 a 2016 vypsalo soutěže na hledání dodavatele opravy Libeňského mostu. Akce sice měla název „oprava“ nicméně dle dokumentace se mělo de facto jednat o zbourání mostu a stavbu nového, který bude o 5 metrů širší než most stávající. Cena v té době měla být 2 miliardy a mělo být za 30 měsíců hotovo. V roce 2015 se v Praze aktivizuje Adam Scheinherr a spolu se školníkem ze základní školy na Černém mostě Petrem Zemanem dávají dohromady petici za nebourání Libeňského mostu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zvolení obviněného Mateje Augustina</title>
      <link>http://localhost:1313/zvolen%C3%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zvolen%C3%AD/</guid>
      <description>V Praze stále probíhá vyšetřování již nechvalně známé kauzy Dozimetr, ve které jsou stíháni členové organizované zločinecké skupiny za vybírání procentuálního výpalného za zakázky v Dopravním podniku hl. m. Prahy. Ústředním článkem této skupiny byl člen představenstva DPP, slovenský manažer Matej Augustin.&#xA;Ten se prakticky od prvního dne, kdy byl do své funkce zvolen, okamžitě zapojil do činnosti ve prospěch zločinecké skupiny. Podle policejního usnesení o zahájení trestního stíhání ze dne 14.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Velikost bytu pana starosty</title>
      <link>http://localhost:1313/velikost/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/velikost/</guid>
      <description>Nicméně, jeden z výše uvedených bytů se nachází v jiné polovině domu, než dva zbývající. Což znamená, že aby se všechny tři bytové jednotky daly užívat společně, tak musejí být mezi sebou propojeny nově udělaným vchodem. Ano, takto mohl vzniknout pěkný více než stometrový byt, samozřejmě po příslušných povoleních stavebního úřadu.&#xA;Nicméně se mezi sousedy z domu Jendy Čižinského říká, že pan starosta ještě, kromě bytů ve vlastnictví manželky, užívá navíc bytovou jednotku, která se nachází na stejném patře.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rušení tenisových kurtů na Štvanici</title>
      <link>http://localhost:1313/ru%C5%A1en%C3%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru%C5%A1en%C3%AD/</guid>
      <description>Na konci roku 2023 se roznesla zpráva, že se vedení městské části Praha 7 v čele se starostou Janem Čižinským připravuje zrušit sedm kurtů v areálu Štvanice.&#xA;Tak nějak to symbolizuje vztah hnutí Praha Sobě k hodnotám a tradicím. Protože na Štvanici sídlí tenisový klub se stotřicetiletou tradicí, I. ČLTK Praha. Tento klub vychoval mnoho tenisových šampionů a desetitisíce dětí přivedl ke sportu. A to se vše má změnit teď, když na Praze 7 vládne hnutí Praha 7.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
